白宮首席戰略顧問預期5-10年必打南海 美軍會損失約千人,但會將支那解體

白宮首席戰略顧問斯巴農（中）上任前曾認為，美中會因南海問題而開戰。英學者羅伯茨認為，美國將取勝，但也會付出慘烈代價。 美聯社

白宮首席戰略顧問斯巴農(Steve Bannon)去年3月一段有關美中將因南海而開戰的評論最近重新引起注意。他當時公開表示，未來五至十年內，美國將會因南海問題與中國開戰。有分析認為，巴農在川普政府中的中心地位和他與川普總統的密切關係，巴農對戰爭的預期應該值得關注。

仍是平民的巴農去年3月在一個由他本人主持的廣播節目中發表了「美中在南中國海必有一戰」的言論。他說，「未來五到十年，在南海，我們會(與他們）進行戰爭，這是毫無疑問的。他們占據那裡的沙堆，實際上是製造不動的航空母艦，把導彈部署在上面。然後，他們到美國來，當著我們的面--你應該理解面子有多重要--說那是他們自古以來的領海」。

這是當時巴農還是川普競選高級顧問前所說的一段話。這番話隨著巴農在川普政府中地位的如日中升，再次浮出水面，引發一些關注。川普政府本周宣布巴農成為白宮國家安全委員會的重要成員，與美國國務卿和國防部長比肩。

若中美若真開戰結局如何？「英國廣播公司」(BBC)報導，英國學者對巴農之說普遍認為，中國將會被徹底擊敗。但是中美一旦開戰將是全球「空前的災難」。

英國「獨立報」形容中美開戰有如農夫和希臘勇士神兵天將對抗一般，援引專家質疑中國軍隊缺乏作戰經驗。英國軍事科學專家羅伯茨雖然相信一旦開戰，美國將打敗中國。他指出，「這會造成美國成千上萬人喪生，但中國將被徹底打垮。如果美國想要開戰，將盡其所有戰力，戰爭的暴力和規模都將是空前的」。

他分析說，美國不僅在技術上「占據優勢」，而且「陸海空、外加海軍陸戰隊四大兵種協同作戰能力強」，是「勝利的保障」。相比之下，中國軍隊普遍「各自為政」，「沒有實戰經驗」，「打過仗的軍隊和沒打過仗的軍隊就是不一樣。」

「美國之音」報導指，總部在日本的「外交家」網路雜誌2日也發表外交政策分析家安潘達(Ankit Panda)文章說，鑒於巴農在新政府中的中心地位以及他與川普總統的密切關係，巴農有關美中南國海必有一戰看法應該引起足夠的注意。文章警告說，川普總統似乎對巴農的看法非常倚重，因此，如果不重視巴農的看法，將會有很大的危險。

但有分析人士認為，在南海問題上，2017年，中國應該不會採取任何挑釁性的行動。華府智庫戰略與國際研究中心的中國問題專家葛萊儀(Bonnie Glaser)2日在智庫舉辦的有關南海問題的研討會上說，「我認為，中國2017年不會在南中國海做出挑釁行動，但是，如果他們認為自己受到了挑戰，那他們極有可能做出比較激烈的反應」。

支持Bennon

支那今次攪9香港 國際金融中心
必定付出沉重代價

支持美國打支那
但睇唔到美國會為域外地方花咁大代價同中國打 左膠實反對

俄佬幫拖

支那變番清末既情況

信佢一成雙目失明

打未呀

瓜分支那

搶東北

侵都唔知做唔做得到4年呢

又有機會話幫支那,搶中國領土

經歷過越戰果代人老得七七八八，年輕果代就經歷過阿富汗同伊拉克戰爭

有咩實質嘅證據？
佢其實做得唔錯，美國人嘅利益so far都仲係控制之內，根本冇人會出嚟反佢
政治係利益，冇利益點解要推佢落台？

打阿富汗十幾年
死一千幾，傷一萬幾
雖然共軍戰鬥力唔高，但人海戰，應該就唔止呢個數

俄佬得西閒
左邊有印度老
支那被打成堆越南賓賓一齊黎抽水佢幫得邊邊

美軍來了熱烈歡迎

死幾萬

Our earth is going to an new era

Bannon 呢個傻佬完全無實權，聽佢講冇乜意思

呢個成本ok

一篇文就打飛機打到咁
同支那廢青對住祖國軍事打飛機一樣
睇死呢5年唔會打
咁都打cold war 一早開左戰la

過到老美班左膠先算啦

打南海駛撚兵，打登陸戰？

支那掌權成家都美國人澳洲人加那大人英國人
打條毛咩？

打到支那解體對美國有咩著數，駐兵嚇鳩俄羅斯？

支那必須死

Trump同支那權貴做生意fd過夾band
覺得Trump會打支那嘅連登仔都on99

Steve Bannon wfc

美國老為左做支那生意，連屎忽都賣埋啦

損失約千人？
千萬人？

世界上應該得連登仔會咁想打仗

鍵國撚又FF

唔講咁多, 睇左TRUMP 點搞北泡先

家下叫你睇下自己護照寫乜同話香港人無得唔認係中國人班五毛，到時會提你我地係美國人。

飛機文

打飛機打到咁

steve bannon收左皮幾個月啦
暑假就睇多啲新聞啦小學雞

成班傻鳩
打南海既話實打埋香港架啦
香港有駐軍架

一開戰支那d中將上將即時倒戈相向啦

預期...

老實講有可能 支那人咁撚自私

打香港有咩問題
你係解放軍

美國得鳩閒打你咩

好老實 巴農自己某程度都被人邊緣化左
當權是好錢親中的猶太人女婿

對美國右派來講
的確是支持發動一場重創中國的戰爭

on9英國佬 知唔知咩係kung fu呀

再用埋武穆遺書 d陣法 挑
守個中南海 易過借火啦

咪係
侵最講生意利益

咪同中國一樣玩口交

口交部+打飛機部

只需要移民局出10000張綠卡 中共可平

美軍來了！

美帝你打還打，唔好打我國既自慰號遼寧艦，藍屍們冇飛機打叫佢地情何以堪

雖然明知係飛機文，不過正評咗先

將美國同強國對調，一樣有趣

搵藉口加軍費啫

數據分析可能無錯，但人內心諗緊咩你分析唔到。現實係一登陸個刻高幹子弟高官第一時間拎綠卡去美國

kushner宜家就真係周身蟻

咁支那死硬

見到幾位5毛咁驚，就知堅

一百日蜜月期已經完結

係就好，牽連埋香港都唔拘，橫掂香港咁俾支那政府強姦法，身為香港人見到咁生存落去都唔會開心

香港真係太耐無打過仗
唔打下啲人唔會知死

唔記得有樣野叫核彈?

搶到變東西德咁就正

佢做唔做到4年就唔知
但你過唔過到今年就難講

1000人會唔會吹大左？
打IS都未必得啦

日本當日都話3個月滅中國
輕敵永遠係最致命

共匪有核武，支那人多地大，玩自爆玩炸三峽同歸於盡，都唔知要死幾多美軍。仲有支蝗喺西方國家嘅滲透仲勁過蛔，到時玩恐襲都唔知點收科

寄望美帝，不如期望南北內戰

睇呢度d言論就知五毛滲透得幾犀利

咪臭係
就好似支那口交部出口鳩吹一撚樣
沒完沒了

支那人點會同你玩恐襲

又真係恐襲嘅，個個支那人爭綠卡都唔知點算。

東北三省

支那同是但一國家開戰都會俾人圍 好多國家都睇支那唔順眼 俄佬又會抽水

支那未到期都爆左啦

美國 將中國解體無好處

最好既方法係好似清末咁

美國打嬴中共之後, 就同中共談判
要求中共賠錢 + 割香港,上海 比美國.........每年定期提供一D資源 利率比美國

反而將中國解體, 中國大亂, 美國都無乜好處得到

中國或成最大贏家

如果美國佔領中國

中國人真係最大嬴家

中國人 等左比美國統治好耐

美國加油

拎埋上海
隻車都比你dep埋

我既意思係好似清末上海咁

係上海設立租界
表面上依然係清朝/中共領土....實際上是西方列強既勢力地頭

非常g持

Btw預計正係死約千人好似誇張咗啲

見有幾個會員好緊張
好似接受唔到咁

今時今日打乜鬼仗，全部靠嚇
緊係打經濟戰，如果食得正就衰足十年，咩國力都散

三個月減中國好似係流傳黎

美國打你咪打你洗擇日?
人地已有晒劇本滅中國

美國已經講緊,就係因為尋日 dq 單野,會加速滅共
因為國際唔容許共匪淘空香港庫房

中國滅亡? 真係要捧張德江做國父

到時拉哂你班港豬當兵

三個月解決支那事變

其實已經打緊

口交部開戰

大陸強權和海洋實力的對決，只能以後者的勝利為結局。前者如果獲得局部勝利，只能激發矛盾和擴大戰場

who fucking cares 唔會諗到香港好重要 打少啲飛機啦好心

加入美軍

無人覺得香港重要
但全世界國家投資事實放晒係晒香港

唔通放係你支那?

吹啦

總之,中國滅亡
張德江做硬國父

🔥🔥

印定疊綠卡 洗鬼打

去年三月

支持老美接管香港

而家仲信擁核國家會互片 大國之間的戰爭只會是間諜戰 政治戰 經濟戰 網絡戰 明面上真正互片係唔會發生的 你地知唔知咩叫核捆綁 一個射核彈 其他國家都唔可以幸免 所以冇人希望擁核國家會互片

最後都係要搞美國救我地

睇content farm就當真？

正解

FF少陣啦

都一樣可以打

不過變「內戰」

美國人侵侵 vs 美國人習近平

召喚GoNavy巴

支需要打仗來固定自己地位，越輸越穩陣

我都好想天滅中共, 但睇到你D FF 真係會忍唔住笑,
你偶像係陳雲?